冒國泰工會 電話叫投陳家珮

冒國泰工會 電話叫投陳家珮

頭條

【立法會補選】

【本報訊】為全取4個立法會補選議席，建制派無所不用其極。擁有7,600名會員的國泰空中服務員工會接獲多名會員反映，指有人冒認工會致電會員，呼籲投票予代表建制派出戰港島區補選的新民黨陳家珮。工會昨發表嚴正聲明，強調從無致電會員呼籲及引導他們的投票意向，副主席黎玉嬋斥假冒工會動員投票行為可恥，工會保留追究權利。

記者：盧文烈 譚靜雯

黎玉嬋稱今次是首次發生假冒工會呼籲會員投票事件。資料圖片

今次立法會補選，建制派在全港各區的宣傳鋪天蓋地，除了出動人海戰術拉票，甚至用蠱惑招搶走泛民的選票。國泰空中服務員工會副主席黎玉嬋稱，工會各理事昨接獲約10宗投訴，其中一名會員指收到催票電話，當電話接通來電者就問他「投咗票未」，對方自稱是工會代表，該會員追問是甚麼工會，對方回答是國泰，並建議投港島區4號。該會員感到疑惑，隨即追問「4號即係邊個」，來電者說「姓陳嗰個」，其後更開名指4號為陳家珮。

他再追問為何要投予陳，對方聲稱「係工會建議，因為佢不嬲有為工會做嘢」。該會員對接獲催票電話感到奇怪，認為與工會過往立場迥異，於是向工會查詢。

國泰空中服務員工會昨午發表聲明，指收到不少會員查詢，指有人冒認並以工會名義致電會員，呼籲他們投票予指定建制派候選人。工會強調，從無致電會員呼籲及引導會員的投票意向，又指工會一向立場清晰，只支持為香港民主及公義發聲的候選人。

對於有人冒認工會致電予會員一事，工會予以強烈譴責，會保留追究權利，絕對不會姑息。工會又稱，對保障會員私隱責無旁貸，如發現資料庫被入侵，會報警處理及採取法律行動。

黎稱今次是首次發生假冒工會呼籲會員投票事件，「最得人驚係佢哋竟然知道我哋會員電話」，令會員感到憂慮。她批評有關行為不但影響選舉公正性，也侵犯會員私隱，由於對方掌握個別會員電話等個人資料，會諮詢投訴人意見再決定下一步行動。

陳家珮競選辦回應指事件與其團隊無關，並譴責冒充者的不法行為。競選辦指香港是法治社會，期望選舉在公平、公開情況下進行，希望受影響人士報案，要求警方嚴正執法。選管會主席馮驊指留意有關事件，選管會一旦收到投訴會跟進，若涉及虛假陳述會轉介執法機構。

有長者拍選票相傳同鄉會

翻查資料，工聯會轄下其中一個屬會名為「國泰航空服務職工會」，但黎玉嬋指，曾接獲催票電話的會員非該工會會員。《蘋果》記者曾多次致電自稱國泰工會向會員催票的電話，但一直無人接聽。

另外，傳真社報道，有長者在九西所屬的土瓜灣體育館票站投票後，拍攝合照發送至微信「香港慈溪聯誼會」群組，其中一名長者稱投票給鄭泳舜，又指同鄉會要求他們投票後影相發到群組。

而截至昨午5時，選管會、選舉主任及投票站主任共收到584宗與補選相關的投訴，當中279宗涉及違規展示選舉廣告、其餘則涉及違規拉票活動、使用揚聲器造成滋擾等。

相關新聞

缺乏反政府情緒 致投票意欲低
頭條 5小時前

政府擬縮投票時間 選民：益晒建制派
頭條 5小時前

今日焦點
頭條 5小時前

流氓狂爆粗 衝擊區諾軒團隊
頭條 5小時前

民主派明星湧嚟撐區諾軒助選車又畀人攔！
頭條 5小時前

任亮憲父子檔拉票
頭條 5小時前

前高官出動為陳家珮站台
頭條 5小時前

建測界投票率一度高過2016年
頭條 5小時前

選民不滿DQ 憑良知投票
頭條 5小時前

姚松炎改策略 棄巡遊 攻票倉
頭條 5小時前

初選結怨 馮檢基hea撐
頭條 5小時前

鄭泳舜人海戰術阻姚
頭條 5小時前

青政無動員 本土派未必過票
頭條 5小時前

撐姚選民：由大陸落嚟係為民主
頭條 5小時前

「焦土」暗湧 范國威水深火熱
頭條 5小時前

泛民入夜合力為范拉票
頭條 5小時前

鄧家彪一早告急
頭條 5小時前

黃成智 方國珊 不滿政黨互鬥
頭條 5小時前

【立會補選】新東投票氣氛冷淡 百歲阿婆：人哋叫投咩就投
頭條 5小時前

西環集中營：背景複雜 建制助選團打橫行
頭條 5小時前

百歲婆婆：叫我投邊個就投
頭條 5小時前

大媽「護送」老人院長者入票站
頭條 5小時前

中心姑娘叫投4號88歲婆婆：叫我投咪投囉
頭條 5小時前

區諾軒廣告電車被迫返廠
頭條 5小時前

建制票站民調 拒答列選項
頭條 5小時前

【蘋果照相機】你告急 佢又告急
頭條 5小時前

立會補選 投票率僅43%范國威 區諾軒勝出姚松炎落敗
頭條 5小時前